<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2016 17:05:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>PrestaShop 1.7 est disponible : quoi de neuf pour les utilisateurs?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-disponible-neuf-les-utilisateurs/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-disponible-neuf-les-utilisateurs/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Nov 2016 15:50:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sebastien Levaillant]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>
		<category><![CDATA[Developpement / Technique]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20666</guid>
		<description><![CDATA[<p>Voilà maintenant quelques mois que les équipes de PrestaShop travaillent d’arrache-pied aux côtés de leur communauté à l’élaboration d’une toute nouvelle version du logiciel. C’est aujourd’hui chose faite: nous sommes ravis de vous annoncer que PrestaShop 1.7 est désormais  disponible au téléchargement sur PrestaShop.com Code Better, Create Easier, Sell Faster, tels sont les maîtres mots [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-disponible-neuf-les-utilisateurs/">PrestaShop 1.7 est disponible : quoi de neuf pour les utilisateurs?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Voilà maintenant quelques mois que les équipes de PrestaShop travaillent d’arrache-pied aux côtés de leur communauté à l’élaboration d’une toute nouvelle version du logiciel. C’est aujourd’hui chose faite: nous sommes ravis de vous annoncer que PrestaShop 1.7 est désormais  disponible au téléchargement sur <a href="https://www.prestashop.com/fr/1.7">PrestaShop.com</a></p>
<p><b>Code Better, Create Easier, Sell Faster,</b> tels sont les maîtres mots de cette version qui n’aurait pas été aussi aboutie sans les retours et les échanges avec notre communauté d&rsquo;utilisateurs. Ils appuient l’ambition de fournir un produit simple, ouvert et intuitif avec lequel développeurs, web designers, agences web et e-commerçants auront plaisir à travailler.</p>
<p><span id="more-20666"></span><br />
<span style="color: #251b5b"><b>Code Better – Développeurs, codez plus rapidement avec de nouveaux outils</b></span></p>
<p>La version 1.7 marque l’implémentation de nouveaux outils et standards. Parmi eux, Symfony et la compatibilité PHP 7.</p>
<p>Ces choix techniques ont été faits pour améliorer les performances, la sécurité du code et faciliter le développement.</p>
<p>Les réponses à vos questions sur la nouvelle architecture et les modules sont sur le blog des développeurs PrestaShop : Build &gt; <a href="http://build.prestashop.com/news/prestashop-1-7-faq/">Everything You Need To Know About PrestaShop 1.7.0.0</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="color: #251b5b"><b>Create Easier – créez à votre guise le design de vos thèmes</b></span></p>
<p>Parmi les grandes nouveautés de la 1.7, le Starter Theme comme base de création pour les thèmes. Les créateurs de thèmes et front-end développeurs pourront ainsi laisser parler leur créativité encore plus facilement.</p>
<p>Ce thème PrestaShop, plus souple, possède toutes les fonctionnalités nécessaires à un thème e-commerce, mais sans style, avec du Javascript simplifié et plus performant. Il facilite ainsi la personnalisation et permet de créer des thèmes plus rapidement sur des bases plus solides.</p>
<p>Pour tout savoir sur le Starter Theme, rendez-vous sur le blog des développeurs PrestaShop : Build &gt; <a href="http://build.prestashop.com/news/new-theme-1-7-introduction/">New Default Theme For PrestaShop 1.7</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="color: #251b5b"><b>Sell Faster – E-commerçants, gagnez du temps avec la nouvelle interface utilisateur</b></span></p>
<p>Navigation simplifiée, ajout rapide de nouveaux produits, gestion en masse du catalogue, gestion des modules… L’interface utilisateur de la version 1.7 a été entièrement repensée pour faciliter le quotidien des e-commerçants.</p>
<p>À l’image de la nouvelle page de création de produit, qui devrait permettre aux utilisateurs de compléter leur catalogue en utilisant simplement le premier onglet de cette page. Des améliorations qui promettent un gain de temps considérable.</p>
<p>Retrouvez les nouveautés de la page produit sur le blog des développeurs PrestaShop, Build &gt; <a href="http://build.prestashop.com/news/product-page-evolution/">The Product Page &#8211; Evolution Revolution</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><a href="https://www.prestashop.com/fr/1.7">PrestaShop 1.7</a> est l’aboutissement d’un travail d’équipe avec toute la communauté d’utilisateurs; une aventure humaine qui a eu pour but de simplifier la création d’une boutique en ligne à tous les acteurs de la filière e-commerce. Nous vous invitons dès aujourd’hui à télécharger PrestaShop 1.7 et à démarrer 2017 sur les chapeaux de roues!</b></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-disponible-neuf-les-utilisateurs/">PrestaShop 1.7 est disponible : quoi de neuf pour les utilisateurs?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-disponible-neuf-les-utilisateurs/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment le Slip Français explique son succès fulgurant</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-slip-francais-explique-succes-fulgurant/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-slip-francais-explique-succes-fulgurant/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 25 Oct 2016 07:56:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20647</guid>
		<description><![CDATA[<p>« Vous voulez changer le monde, commencez par changer de slip » Un slogan qui en dit long sur l’identité et la notoriété du Slip Français, qui s’est fait connaître par ses slips Made In France mais pas que ! Le Slip Français lancé il y a 5 ans sous PrestaShop par Guillaume Gibault, connait [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-slip-francais-explique-succes-fulgurant/">Comment le Slip Français explique son succès fulgurant</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>« Vous voulez changer le monde, commencez par changer de slip »<br />
Un slogan qui en dit long sur l’identité et la notoriété du Slip Français, qui s’est fait connaître par ses slips Made In France mais pas que !<span id="more-20647"></span></p>
<p>Le Slip Français lancé il y a 5 ans sous PrestaShop par Guillaume Gibault, connait aujourd’hui un succès fulgurant en France et à l’international ! Et cela grâce à un produit unique, une communication originale et une identité forte autour du produit.<br />
Dans cette interview, Clément Coignac, Directeur Ecommerce chez Le Slip Français, vous donnera les clés de succès de cette entreprise unique en son genre, ainsi que de précieux conseils pour vous, Ecommerçants !</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/1T8YOcTRLWk?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=leslipfrancais"> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-slip-francais-explique-succes-fulgurant/">Comment le Slip Français explique son succès fulgurant</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-slip-francais-explique-succes-fulgurant/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Noël 2016 : PrestaShop vous aide à bien préparer votre eCommerce !</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/noel-2016-prestashop-aide-bien-preparer-ecommerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/noel-2016-prestashop-aide-bien-preparer-ecommerce/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2016 09:47:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20626</guid>
		<description><![CDATA[<p>Entendez-vous le tintement des clochettes ? Eh oui le compte à rebours des fêtes de fin d’année est bel et bien lancé et avec lui les #JingleDays PrestaShop ! De novembre à fin janvier PrestaShop vous accompagne dans la réussite de cette saison synonyme de pic pour vos ventes en ligne ! Articles de blog, [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/noel-2016-prestashop-aide-bien-preparer-ecommerce/">Noël 2016 : PrestaShop vous aide à bien préparer votre eCommerce !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Entendez-vous le tintement des clochettes ? Eh oui le compte à rebours des fêtes de fin d’année est bel et bien lancé et avec lui les<strong> #JingleDays</strong> PrestaShop ! De novembre à fin janvier PrestaShop vous accompagne dans <strong>la réussite de cette saison synonyme de pic pour vos ventes en ligne</strong> ! <span id="more-20626"></span></p>
<p>Articles de blog, live Facebook, vidéos et concours, on vous réserve plein de surprises !</p>
<p>Suivez-nous sur <a href="https://twitter.com/PrestaShop" target="_blank">Twitter</a> avec le hashtag <strong><a href="https://twitter.com/search?q=%23JingleDays&amp;src=typd" target="_blank">#JingleDays</a></strong> et sur <a href="https://www.facebook.com/prestashop/" target="_blank">Facebook</a> pour ne manquer aucun de nos conseils, astuces, outils et surprises. On commence tout de suite avec la <strong>Checklist Ecommerce de Noël</strong> pour vous aider à organiser votre activité et suivre votre progression.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/en/files/2016/10/Checklist_marketing2-3.jpg?utm_source=direct&amp;utm_medium=blog&amp;utm_campaign=JingleDays&amp;utm_content=JingleDayspicture" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-22202" alt="Xmas ecommerce checklist" src="https://www.prestashop.com/blog/en/files/2016/10/Checklist_marketing2-3.jpg" width="1200" height="3610" /></a></p>
<h3 style="text-align: center;"></h3>
<p>&nbsp;</p>
<p style="font-size: 20px; text-align: center;"><strong><span style="color: #f00e6d;">Pour recevoir notre prochaine checklist</span></strong></p>
<p style="font-size: 20px; text-align: center;"><strong><span style="color: #f00e6d;">inscrivez-vous à notre newsletter ⬇️</span></strong></p>
<p style="text-align: center;">
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/noel-2016-prestashop-aide-bien-preparer-ecommerce/">Noël 2016 : PrestaShop vous aide à bien préparer votre eCommerce !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/noel-2016-prestashop-aide-bien-preparer-ecommerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bien choisir sa solution de livraison par Mondial Relay</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/bien-choisir-solution-livraison/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/bien-choisir-solution-livraison/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2016 13:36:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>
		<category><![CDATA[e-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20631</guid>
		<description><![CDATA[<p>Mondial Relay est l’un des leaders de la distribution des colis du e-commerce en France et en Europe. La société accompagne déjà plus de 8 000 e-commerçants, dont 10 classés dans le TOP 15 des sites e-commerce français. L’enseigne propose également l’expédition de colis entre particuliers de Point Relais® à Point Relais® à travers un [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/bien-choisir-solution-livraison/">Bien choisir sa solution de livraison par Mondial Relay</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Mondial Relay est l’un des leaders de la distribution des colis du e-commerce en France et en Europe. La société accompagne déjà plus de 8 000 e-commerçants, dont 10 classés dans le TOP 15 des sites e-commerce français. L’enseigne propose également l’expédition de colis entre particuliers de Point Relais® à Point Relais® à travers un réseau de 6 000 Points Relais® et à domicile en Europe. </p>
<p>Interview avec Rebecca CERIA, directrice marketing et communication de Mondial Relay</p>
<p><span id="more-20631"></span></p>
<p><strong>1. Quels éléments doit prendre en compte un e-commerçant avant de choisir un système de livraison bien adapté à son business ?<br />
</strong><br />
Plusieurs choses comme la typologie des produits à envoyer (le poids et la taille), le nombre de colis estimés au business plan ou encore le périmètre de vente (France, Europe, Monde) car tous les  transporteurs ne proposent pas de livraison à l’international ou demandent un minimum de volume. Pour finir,  la solution informatique à déployer est un élément à considérer : existe-t-il un module clef en main à installer sur son e-shop et si oui, est-il facile à installer et à utiliser, ou dans le cas contraire, quel serait le coût de développement informatique.</p>
<p><strong>2. Les acheteurs en ligne auront-ils de nouvelles exigences cette année ?<br />
</strong><br />
La mobilité prend une place prépondérante dans la vie des consommateurs. La part des achats effectués sur le mobile ou tablette ne cesse d’augmenter et devient pratique courante en e-commerce. Adapter son site marchand en version mobile ou en responsive est désormais un levier inévitable pour augmenter ses ventes. De la commande au suivi de colis, les clients veulent pouvoir depuis leur mobile.<br />
Les consommateurs sont également de plus en plus en demande de transparence aussi bien sur la fabrication des produits qu’ils achètent que sur l’acheminement des colis et le respect des dates de livraison. Un service client clair et réactif est désormais essentiel pour développer son chiffre d’affaire.</p>
<p><strong>3.  Actuellement sur le marché français il y a de nombreux transporteurs, en quoi votre offre se différencie-t-elle de celle de vos e-concurrents ?<br />
</strong><br />
Notre Offre START présente de nombreux avantages, sa souscription 100 % en  ligne la positionne comme la solution la plus accessible du marché. Il n’y a plus de contrat papier à renvoyer, plus d’attente, tout se fait sur le web ! L’e-commerçant peut créer son compte sur notre site (http://www.mondialrelay.fr/solutionspro/decouvrez-votre-offre/) et accéder à Connect, un outil extranet dédié pour créer et suivre ses expéditions. Son compte Start lui permet également d’activer notre module PrestaShop déjà installé dans le backoffice de son site marchand. Une documentation technique simple est à sa disposition pour installer la solution de livraison Mondial Relay en toute autonomie.<br />
Le programme de fidélité pour récompenser nos clients permet de re-créditer sur leur compte jusqu’à 5 % des montants dépensés, en suivant un système de paliers.</p>
<p><strong>4.  Aujourd’hui, qu’attendent les acheteurs en ligne de la part des solutions de transport comme la vôtre?<br />
</strong><br />
Les acheteurs en ligne attendent surtout de la proximité et une solution pratique pour recevoir leur colis.  En 2016, 68 % des clients du e-commerce choisissent la livraison en Point Relais*. L’enjeu pour nous est donc de proposer le réseau de Points Relais® le plus dense et le plus proche de la population française. Ainsi, nous passerons à plus de 7 000 Points Relais® en 2017 alors que notre réseau n’en comptait que 4 300 en 2014. Le système de consignes automatiques mis en place en cette fin d’année vient compléter notre offre pour encore plus d’accessibilité et de proximité.</p>
<p>Le montant des frais de port est également une préoccupation prépondérante des acheteurs en ligne. Notre offre propose des tarifs jusqu’à 30 % moins chers que d’autres solutions de livraison, ce qui permet aux e-commerçants d’en faire bénéficier leurs clients, d’améliorer leur taux de transformation et de faire la différence par rapport à leurs concurrents ou aux comparateurs de prix.</p>
<p>*Source : FEVAD Juin 2016</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/bien-choisir-solution-livraison/">Bien choisir sa solution de livraison par Mondial Relay</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/bien-choisir-solution-livraison/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Obtenez des financements pour développer vos plugins avec PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/obtenez-financements-developper-vos-plugins-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/obtenez-financements-developper-vos-plugins-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 18 Oct 2016 09:27:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Margaux Choplin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20620</guid>
		<description><![CDATA[<p>L’année dernière, PrestaShop a lancé un fonds d’intégration d’un million de dollars pour stimuler le développement de modules régionaux à l’échelle mondiale. Découvrez les témoignages des développeurs du fonds et les démarches à effectuer pour améliorer le fonctionnement de PrestaShop dans votre région ! S’inscrire</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/obtenez-financements-developper-vos-plugins-prestashop/">Obtenez des financements pour développer vos plugins avec PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>L’année dernière, PrestaShop a lancé un fonds d’intégration d’un million de dollars pour stimuler le développement de modules régionaux à l’échelle mondiale. Découvrez les témoignages des développeurs du fonds et les démarches à effectuer pour améliorer le fonctionnement de PrestaShop dans votre région !<br />
<span id="more-20620"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/6Pf_jkYQlL0?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="http://bit.ly/2e0edfl">S’inscrire</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/obtenez-financements-developper-vos-plugins-prestashop/">Obtenez des financements pour développer vos plugins avec PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/obtenez-financements-developper-vos-plugins-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment améliorer l&#8217;expérience client pour booster les conversions</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-ameliorer-lexperience-client-booster-les-conversions/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-ameliorer-lexperience-client-booster-les-conversions/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 11 Oct 2016 07:00:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20614</guid>
		<description><![CDATA[<p>Découvrez les conseils de notre expert ! Olivier Sauvage, créateur du blog Capitaine Commerce, donne quelques astuces bien pratiques que vous pouvez mettre en place tout de suite pour optimiser votre boutique en ligne. Simplicité, engagement, émotion, interactivité : tous les e-marketeurs utilisent ces mots qui semblent vides de sens. De son côté, Olivier vous [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-ameliorer-lexperience-client-booster-les-conversions/">Comment améliorer l&rsquo;expérience client pour booster les conversions</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Découvrez les conseils de notre expert ! Olivier Sauvage, créateur du blog Capitaine Commerce, donne quelques astuces bien pratiques que vous pouvez mettre en place tout de suite pour optimiser votre boutique en ligne.<span id="more-20614"></span></p>
<p>Simplicité, engagement, émotion, interactivité : tous les e-marketeurs utilisent ces mots qui semblent vides de sens. De son côté, Olivier vous propose un plan d&rsquo;action pragmatique afin de vous assurer que ces facteurs soient optimisés sur votre site. À l&rsquo;heure où la concurrence fait rage dans le secteur du e-commerce, vous devez absolument booster l&rsquo;engagement de vos visiteurs pour garder une longueur d&rsquo;avance.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/YInc0BTnyD0?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f; border: 1px solid #b31217; border-bottom: 3px solid #b31217; margin: 20px 0 0; color: #fff;" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=capitaine"> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-ameliorer-lexperience-client-booster-les-conversions/">Comment améliorer l&rsquo;expérience client pour booster les conversions</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-ameliorer-lexperience-client-booster-les-conversions/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 conseils pour développer son activité e-commerce à l’international</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-developper-activite-e-commerce-linternational/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-developper-activite-e-commerce-linternational/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 06 Oct 2016 08:30:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20599</guid>
		<description><![CDATA[<p>Se développer à l’international constitue une véritable ambition pour de nombreux e-marchands mais soulève également de nombreuses interrogations face à la complexité du marché. Aujourd’hui, plus d’un marchand sur 2 déclare une activité à l’étranger mais seulement 12% des PME sont exportatrices. De nombreuses places restent donc à prendre sur ce marché et l’international constitue [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-developper-activite-e-commerce-linternational/">4 conseils pour développer son activité e-commerce à l’international</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Se développer à l’international constitue une véritable ambition pour de nombreux e-marchands mais soulève également de nombreuses interrogations face à la complexité du marché.<span id="more-20599"></span> </em></p>
<p>Aujourd’hui, plus d’un marchand sur 2 déclare une activité à l’étranger mais seulement 12% des PME sont exportatrices. De nombreuses places restent donc à prendre sur ce marché et l’international constitue une opportunité naturelle de conquête au vu de la ferveur accordée aux produits français. Plusieurs stratégies peuvent être envisagées dans le choix des pays à cibler. <strong>L’Europe peut ainsi constituer une première approche</strong> grâce à ses nombreux avantages : libre circulation des biens, facilités douanières, monnaie commune et culture proche mais il existe également de <strong>belles opportunités sur les marchés asiatiques et américains</strong>, qui constituent à eux seuls 65% du marché mondial. Ces marchés, déjà matures, sont pourtant encore en pleine croissance et leur potentiel de développement reste extrêmement fort du fait du taux élevé de la pénétration d’Internet et des smartphones. Voici nos conseils pour appréhender sereinement le marché international :</p>
<h2><span style="color: #231d59">1. Connaître le marché ciblé</span></h2>
<p>Avant de lancer votre activité à l’étranger, il est nécessaire de connaître le marché que vous souhaitez cibler. En effet, il existe de nombreuses disparités dans les habitudes de consommation des e-acheteurs étrangers. Ces distinctions se trouvent à tous les niveaux mais sont plus particulièrement liées aux habitudes de paiement et de livraison des acheteurs.</p>
<p>Une fois votre secteur géographique choisi, il sera donc primordial de :</p>
<ul>
<li><strong>Réaliser un benchmark afin d’étudier les sites e-commerces les plus performants</strong> et leurs bonnes pratiques</li>
<li>Vous <strong>renseigner sur le pays pour adapter vos process</strong> aux habitudes de consommation de ses habitants.</li>
</ul>
<p>Un système de paiement adapté fait partie des conditions de réussite puisque les modes de paiement privilégiés varient selon les pays. Il en va de même pour les délais et préférences de livraison. Les e-acheteurs veulent, aujourd’hui, avoir le choix dans leur livraison. En effet, certains exigent une livraison express et sont prêts à payer 10 € à 20 € de plus pour ce service quand d&rsquo;autres peuvent attendre cinq à six jours.</p>
<p><strong>La commodité et l’adaptabilité sont donc les critères les plus importants</strong> et il est désormais nécessaire d’offrir le choix entre plusieurs types de livraison pour toucher ces différentes cibles.</p>
<h2><span style="color: #231d59">2. Offrir une expérience client fluide</span></h2>
<p><strong>La fluidité du parcours d’achat et la qualité de l’expérience globale</strong> offertes aux clients sont d’autant plus importantes dans le cadre d’un développement international.</p>
<p>Au vu de la multitude de sites e-commerce existants, il faut vous différencier par une qualité de service optimale. Cela commence, bien entendu, par votre site lui-même. Pour chacun des pays où vous serez implanté, et en l’absence d’une version adaptée à chaque pays, il faut avoir :</p>
<ul>
<li><strong>Une bonne traduction anglaise</strong> en pensant à l’actualiser fréquemment pour coller aux évolutions du langage</li>
<li><strong>Un site ergonomique</strong> : de plus en plus d’acheteurs souhaitent vivre une expérience d’achat similaire selon qu’ils commandent en local ou à l’étranger.</li>
<li><strong>Une information transparente</strong> : ne négligez pas l’information fournie sur vos partenaires et sur les modalités de paiement et de livraison. Ce sont des éléments de réassurance que les e-acheteurs étrangers recherchent. Il convient, par exemple, pour rassurer le client, de distinguer les délais de préparation des délais d’expédition et d’afficher les frais liés à la livraison dans les pages dédiées mais surtout, directement sur les fiches produit.</li>
<li><strong>Une traduction de vos conditions générales de vente et de vos pages d’informations sur la livraison</strong> : ces éléments sont parfois très importants à l’étranger et peuvent constituer le premier frein à l’achat.</li>
</ul>
<h2><span style="color: #231d59">3. Soigner l’après-vente</span></h2>
<p>Après l’achat, la vente continue. Et c’est encore plus vrai à l’international. Vous ne pouvez donc pas vous lancer à la conquête de ce marché sans disposer :</p>
<ul>
<li><strong>D’un Service Clients à minima bilingue français / anglais.</strong> En effet, certains consommateurs étrangers n’hésiteront pas à le solliciter pour obtenir davantage d’informations sur les processus d’achat ou sur l’état de leur commande.</li>
<li><strong>D’une solution de Retour des produits.</strong> Il s’agit désormais d’une étape cruciale dans le milieu du e-commerce et ce, quel que soit le pays ciblé. Le Retour constitue un élément de réassurance pour tout achat en ligne et plus celui-ci sera simple et détaillé, plus les chances que le consommateur finalise son achat sur le site seront élevées. Au-delà d’un simple levier de conquête, le Retour se positionne désormais comme un élément déterminant dans le processus de fidélisation des clients.</li>
</ul>
<h2><span style="color: #231d59">4. S’entourer de partenaires fiables</span></h2>
<p><strong>Enfin, n’oubliez pas de vous entourer de partenaires de confiance, experts dans leur domaine et reconnus sur le marché international.</strong> Plus que de simples prestataires, ils pourront jouer le rôle de partenaires, vous apporter conseils et connaissances et ainsi vous aider à appréhender les marchés ciblés.</p>
<p>Colissimo est prêt à vous accompagner dans votre développement et à vous ouvrir les portes de 220 pays. Grâce à l’offre Expert, vous pourrez répondre au fort besoin de réassurance de vos clients grâce au suivi de bout en bout vers tous les pays stratégiques. Ce service de livraison inclut également un délai garanti vers les principales destinations et notamment, la Chine, les Etats-Unis, le Japon mais aussi tous les pays d’Union Européenne et d’Europe de l’Est.</p>
<p>Colissimo met à votre disposition son réseau d’alliances mondiales avec les opérateurs postaux étrangers, spécialistes du dernier kilomètre. Vous pouvez ainsi envoyer vos colis à l’autre bout du monde en toute confiance.</p>
<p><span style="text-decoration: underline"><em>A propos de Colissimo</em></span></p>
<p><em>Leader en France, Colissimo assure la livraison des colis à domicile et en points retrait (bureaux de poste, relais et consignes Pickup Station) ainsi qu’à l’international vers plus de 220 pays. Avec plus d’1 millions de colis traités par jour, Colissimo est le spécialiste de la livraison aux entreprises et aux particuliers grâce à sa maitrise des process et son expertise du dernier kilomètre.</em></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-developper-activite-e-commerce-linternational/">4 conseils pour développer son activité e-commerce à l’international</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-developper-activite-e-commerce-linternational/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fonction de recherche : 8 questions à se poser (seconde partie : questions 5 à 8)</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Oct 2016 08:06:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20586</guid>
		<description><![CDATA[<p>Que vous utilisiez une configuration prête à l’emploi ou un système intelligent d’apprentissage automatique reposant sur les meilleures pratiques, il est important de mettre en place une stratégie pour surveiller les performances de votre outil de recherche. Vous devez analyser régulièrement les données de recherche et les KPI pour ne pas rater de ventes et [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8/">Fonction de recherche : 8 questions à se poser (seconde partie : questions 5 à 8)</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Que vous utilisiez une configuration prête à l’emploi ou un système intelligent d’apprentissage automatique reposant sur les meilleures pratiques, il est important de mettre en place une stratégie pour surveiller les performances de votre outil de recherche. <span id="more-20586"></span>Vous devez analyser régulièrement les données de recherche et les KPI pour ne pas rater de ventes et pour améliorer les taux de conversion. Ainsi, comme toujours dans le domaine du e-commerce, il faut tester, tester et encore tester. Voici la seconde partie de l&rsquo;article de Paul Rogers consacré aux 8 questions essentielles pour optimiser un outil de recherche. (Découvrez ici les 4 premières questions abordées dans la première partie.)</p>
<h2>5) Votre outil de recherche est-il suffisamment rapide ?</h2>
<p>En tant que commerçant, vous devez comprendre que la fonction de recherche a pour but d’accélérer le parcours de découverte et d’achat en supprimant certaines étapes. Si vous devez ne retenir qu’une seule chose de cet article, ce serait sans doute celle-là. Il est essentiel que l&rsquo;outil de recherche ne ralentisse pas l’expérience client et ne soit pas source de frustration.</p>
<h3>Attention à la vitesse</h3>
<p>Plusieurs facteurs peuvent impacter les performances : fonction de suggestion automatique très lente, chargement de la recherche par facettes, mauvaise utilisation du JavaScript externe ou images mal optimisées. De plus, les résultats non pertinents qui surchargent la page de résultats ou un tri incorrect peuvent également ralentir le parcours client, générant ainsi de la frustration et des taux de conversion réduits.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Il%20est%20essentiel%20que%20l%27outil%20de%20recherche%20ne%20ralentisse%20pas%20l%E2%80%99exp%C3%A9rience%20client%20et%20ne%20soit%20pas%20source%20de%20frustration.&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Ffr%2Ffonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8&amp;via=PrestaShop" target="_blank">Il est essentiel que l&rsquo;outil de recherche ne ralentisse pas l’expérience client et ne soit pas source de frustration.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<p>Les solutions de recherche professionnelles, comme Klevu (la documentation sur les API <a href="http://www.klevu.com/developer-api/api/index.html" target="_blank">se trouve ici</a>), sont généralement conçues pour être performantes et peuvent facilement prendre en charge des catalogues de produits contenant des dizaines de milliers de références. Les problèmes de performance sont rarement soudains. Ainsi, même avec une solution adaptée, il faut veiller à évaluer régulièrement les performances et la précision.</p>
<h2>6) Votre barre de recherche est-elle facile à trouver et à utiliser ?</h2>
<p>Si votre outil de recherche n’est pas facile à trouver et à utiliser, inutile de l’améliorer. Normalement, la zone de recherche doit être bien en vue. Il est également recommandé d’ajouter du texte dans la barre pour inciter l’utilisateur à faire une recherche. Néanmoins, il est impératif que ce texte disparaisse lorsque l&rsquo;on clique dans la zone.</p>
<h3>Attention aux détails</h3>
<p>Lors de la conception d’une zone de recherche, il est essentiel de tenir compte de la longueur habituelle des requêtes faites sur votre site. La zone doit être suffisamment grande pour qu&rsquo;il ne soit pas nécessaire de faire défiler. Si elle est trop petite, le texte ne s’affiche pas en entier et le client risque de faire des fautes et de s’énerver.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Si%20votre%20outil%20de%20recherche%20n%E2%80%99est%20pas%20facile%20%C3%A0%20trouver%20et%20%C3%A0%20utiliser%2C%20inutile%20de%20l%E2%80%99am%C3%A9liorer.&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Ffr%2Ffonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8&amp;via=PrestaShop" target="_blank">Si votre outil de recherche n’est pas facile à trouver et à utiliser, inutile de l’améliorer.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2>7) Votre outil de recherche fonctionne-t-il bien sur les smartphones et les tablettes ?</h2>
<p>Les smartphones et les tablettes sont de plus en plus utilisés pour naviguer sur Internet et faire des achats en ligne, au détriment des appareils de bureau classiques. Les commerçants connectés ont déjà compris qu’ils devaient adapter leur site aux différents types d’appareils et mettent tout en œuvre pour que la barre et les résultats de recherche soient parfaitement présentés, y compris sur les appareils mobiles.</p>
<h3>Une solution mobile</h3>
<p>La zone et le bouton de recherche doivent être clairement visibles et faciles à utiliser. En effet, un utilisateur mobile qui ne peut pas saisir facilement un terme se tournera vers la concurrence. De même, les résultats de recherche doivent être structurés et bien présentés.</p>
<p>Les utilisateurs mobiles ont généralement besoin de faire défiler l’ensemble des résultats, en raison de la taille réduite de leur écran. Il est donc essentiel que les résultats non pertinents soient exclus et que le client mobile puisse aisément appliquer des filtres, afin de restreindre rapidement sa recherche. Les techniques telles que la pagination ne fonctionnent pas sur les appareils mobiles.</p>
<h2>8) Comment exploiter au mieux les rapports de recherche et données d’analyse de votre site ?</h2>
<p>Nous avons déjà insisté sur l’importance d’étudier régulièrement les requêtes pour identifier les fautes d’orthographe fréquentes, les recherches qui ne génèrent aucun résultat, etc. Il est également nécessaire de se pencher sur les statistiques de recherche pour s’assurer que les améliorations mises en place portent vraiment leurs fruits. Voici les principales métriques à étudier au fil du temps : taux de conversion des recherches, revenu par recherche et taux d’abandon après une recherche.</p>
<p>A chaque fois que la fonctionnalité de recherche est modifiée, il faut veiller à ce que ces statistiques évoluent dans le bon sens. Si vous dépendez d&rsquo;un certain nombre de termes spécifiques, vous devez appliquer les mêmes principes au niveau des requêtes.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Les%20utilisateurs%20mobiles%20font%20d%C3%A9filer%20l%E2%80%99ensemble%20des%20r%C3%A9sultats%2C%20en%20raison%20de%20la%20taille%20r%C3%A9duite%20de%20leur%20%C3%A9cran.%20Il%20est%20donc%20essentiel%20que%20les%20r%C3%A9sultats%20non%20pertinents%20soient%20exclus.&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Ffr%2Ffonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8&amp;via=PrestaShop" target="_blank">Les utilisateurs mobiles font défiler l’ensemble des résultats, en raison de la taille réduite de leur écran. Il est donc essentiel que les résultats non pertinents soient exclus.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<p>Les analyses des recherches permettent d&rsquo;obtenir également d’autres informations. Par exemple, si les données d’analyse montrent que les clients effectuent souvent une recherche depuis une même partie du site, cela peut indiquer qu’ils ont atterri dans cette section en cherchant quelque chose de précis, mais qu&rsquo;ils ne le trouvent pas. Ils font donc une recherche en dernier recours. Si c’est le cas, des outils de recherche intelligents (comme Klevu, SLI et Algolia) vous sauveront la mise. Cependant, il est important d’identifier les causes des recherches et de les traiter. Ici, il pourrait être intéressant d&rsquo;optimiser la navigation ou le merchandising.</p>
<p><strong>Ressources complémentaires (en anglais) :</strong></p>
<ul>
<li>Guide des recherches e-commerce &#8211; <a href="http://www.klevu.com/the-definitive-guide-to-ecommerce-site-search.html" target="_blank">http://www.klevu.com/the-definitive-guide-to-ecommerce-site-search.html</a> par <a href="http://www.klevu.com" target="_blank">Klevu</a></li>
<li>Recherches e-commerce : les meilleures pratiques &#8211; <a href="https://econsultancy.com/blog/66658-24-best-practice-tips-for-ecommerce-site-search/" target="_blank">https://econsultancy.com/blog/66658-24-best-practice-tips-for-ecommerce-site-search/</a> par <a href="https://econsultancy.com" target="_blank">Econsultancy</a></li>
<li><a href="https://www.smashingmagazine.com/" target="_blank">E-commerce</a> : le point sur les recherches au sein des sites &#8211; <a href="https://www.smashingmagazine.com/2014/08/the-current-state-of-e-commerce-search/" target="_blank">https://www.smashingmagazine.com/2014/08/the-current-state-of-e-commerce-search/</a> par Smashing Magazine</li>
<li>50 sites dotés d’un excellent système de recherche &#8211; <a href="http://baymard.com/ecommerce-search/benchmark/site-reviews" target="_blank">http://baymard.com/ecommerce-search/benchmark/site-reviews</a> par <a href="http://baymard.com/" target="_blank">Baymard</a></li>
<li>Des astuces générales très utiles pour les recherches avancées &#8211; <a href="https://www.pinpointdesigns.co.uk/optimising-magentos-search-function/" target="_blank">https://www.pinpointdesigns.co.uk/optimising-magentos-search-function/</a> par <a href="https://www.pinpointdesigns.co.uk" target="_blank">Pinpoint</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><img class=" wp-image-13454 alignleft" alt="paul_rogers" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/paul_rogers.png" width="252" height="252" /></p>
<p>Basé à Londres au Royaume-Uni, <a href="https://paulnrogers.com/" target="_blank">Paul Rogers</a> est un consultant spécialisé dans l’e-commerce et le marketing numérique. Il a occupé divers postes dans le domaine du e-commerce et a notamment travaillé en tant que consultant, aussi bien pour des agences que pour des commerçants. Aujourd&rsquo;hui, il travaille avec un nombre restreint de clients et se concentre principalement sur la stratégie et les technologies e-commerce. Il a également récemment lancé <a href="https://replatforming.com/" target="_blank">Replatforming.com</a>.</p>
<p><strong>Liens vers les réseaux sociaux : </strong><br />
<a href="http://www.twitter.com/paulnrogers" target="_blank">Twitter.com/paulnrogers</a><br />
<a href="https://www.linkedin.com/in/paulnrogers" target="_blank">Linkedin.com/in/paulnrogers</a></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8/">Fonction de recherche : 8 questions à se poser (seconde partie : questions 5 à 8)</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>[Nouveau rapport d’étude] L’importance du mobile pour les boutiques de mode PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-limportance-du-mobile-les-boutiques-mode-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-limportance-du-mobile-les-boutiques-mode-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Sep 2016 09:20:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tendances E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20578</guid>
		<description><![CDATA[<p>L&#8217;industrie de la mode, véritable moteur économique de l&#8217;e-commerce dans le monde, se caractérise par des décisions d&#8217;achat prises sur un coup de tête, des cycles d&#8217;achat courts et un large éventail de produits, catégories, marques et prix. Autant d&#8217;éléments qui en font un secteur à la fois attrayant et inspirant pour ses acteurs et [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-limportance-du-mobile-les-boutiques-mode-prestashop/">[Nouveau rapport d’étude] L’importance du mobile pour les boutiques de mode PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>L&rsquo;industrie de la mode, véritable moteur économique de l&rsquo;e-commerce dans le monde, se caractérise par des décisions d&rsquo;achat prises sur un coup de tête, des cycles d&rsquo;achat courts et un large éventail de produits, catégories, marques et prix. <span id="more-20578"></span>Autant d&rsquo;éléments qui en font un secteur à la fois attrayant et inspirant pour ses acteurs et pour les analystes qui étudient les évolutions et les performances du e-commerce. Face à une concurrence féroce, les marchands spécialisés dans la mode doivent faire un travail d’introspection et posséder une excellente connaissance des tendances actuelles pour réussir.</p>
<p>Une nouvelle étude réalisée par Nosto, partenaire officiel de PrestaShop, dresse le portrait de l&rsquo;industrie européenne de la mode en ligne en 2016 et propose aux distributeurs de prêt-à-porter (et pourquoi pas aux autres) des conseils pratiques pour leur réussite future. Dans le cadre de ce rapport, 241 millions de visites ont été analysées. Cet article présente les principaux résultats de la saison 2015-2016 en termes de tendances et d&rsquo;indicateurs de performance clés, ainsi qu&rsquo;un état des lieux de l&rsquo;utilisation des appareils pour vous aider à orienter votre stratégie multicanal.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20611" alt="FR-YoY_change_in_revenue" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/FR-YoY_change_in_revenue.png" width="645" height="408" /></p>
<p><strong>En moyenne, l&rsquo;industrie européenne de la mode* a enregistré une hausse de 16,7 % du chiffre d&rsquo;affaires réalisé en ligne et l&rsquo;utilisation des appareils mobiles est en nette progression</strong></p>
<p>Certaines des conclusions les plus intéressantes de cette étude révèlent que les volumes de ventes en ligne de l&rsquo;industrie de la mode en Europe ne cessent de croître. L&rsquo;Allemagne a enregistré la croissance la plus forte, alors que l&rsquo;Espagne et les pays scandinaves connaissent une croissance modérée. La faible hausse des pays scandinaves pourrait s&rsquo;expliquer par une courbe de croissance qui arrive progressivement à saturation pour les consommateurs en ligne avertis.</p>
<p>Bien que les ordinateurs de bureau génèrent encore 66 % du chiffre d&rsquo;affaires en ligne, les smartphones ont finalement dépassé la tablette pour atteindre la deuxième place, avec 18 % du chiffre d&rsquo;affaires total en ligne. Cette tendance s&rsquo;est confirmée dans les pays scandinaves, au Royaume-Uni et en Espagne, générant un nouveau canal de distribution dans ces régions. Dans les pays scandinaves, le canal mobile représente le pourcentage le plus élevé (21 %) du chiffre d&rsquo;affaires total, alors que les utilisateurs mobiles en Allemagne ont enregistré l&rsquo;activité la plus faible.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20610" alt="FR-YoY_change_in_revenue_split_devices" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/FR-YoY_change_in_revenue_split_devices.png" width="645" height="408" /></p>
<p><strong>Les visites et les conversions varient sensiblement en fonction du support utilisé</strong></p>
<p>La conversion est de loin l&rsquo;un des indicateurs de performance clés les plus importants pour mesurer la réussite d&rsquo;une boutique en ligne. Face à la concurrence accrue et à des coûts d&rsquo;acquisition client continuellement à la hausse, il est essentiel que toute visite sur votre site se transforme en acte d&rsquo;achat.</p>
<p>Une hausse des conversions entre 2015 et 2016 a été observée presque partout dans le monde et la moyenne européenne atteint désormais les 2,32 %.</p>
<p>Reflétant les tendances observées pour le chiffre d&rsquo;affaires, le trafic mobile a connu la meilleure croissance pour toutes les régions du monde, avec une hausse moyenne de 10 % dans toute l&rsquo;Europe. Ces chiffres suggèrent une hausse de la navigation des internautes pendant leurs déplacements. Mais quelles sont les conclusions lorsqu&rsquo;on détaille la conversion par appareil ?</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20609" alt="FR-CR_split_devices" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/FR-CR_split_devices.png" width="645" height="408" /></p>
<p>Comme on peut désormais s&rsquo;y attendre, les taux de conversion par appareil reflètent la tendance observée pour le trafic et le chiffre d&rsquo;affaires en termes d&rsquo;augmentation de la croissance mobile, avec une moyenne européenne en très forte hausse (25 %) pour la conversion mobile. Malheureusement, malgré l’augmentation exponentielle des conversions mobiles, le taux de conversion stagne à 1,70 % par rapport à une moyenne globale de 2,32 %. Ces résultats montrent que l&rsquo;expérience mobile progresse (l’étape du paiement est facilitée), mais qu&rsquo;il reste encore beaucoup à faire pour améliorer le parcours des utilisateurs sur mobile.</p>
<p><strong>Points clés à retenir</strong></p>
<p>Le rapport révèle que la vente de vêtements, en particulier depuis les appareils mobiles, connaît une croissance fulgurante : les entreprises du secteur de la mode doivent donc impérativement placer le canal mobile au cœur de leur stratégie multicanal.</p>
<p>Les visiteurs mobiles sont des contributeurs essentiels à la croissance de l&rsquo;e-commerce, et pas seulement en termes de hausse du trafic. Bien que les taux de conversion sur mobile ne rivalisent pas encore avec ceux des tablettes et des PC de bureau, la vitesse à laquelle ils évoluent montre bien qu’il est essentiel pour les marchands européens spécialistes de la mode d’optimiser leurs boutiques pour les appareils mobiles.</p>
<p>Le rapport indique clairement que, malgré la hausse de l&rsquo;utilisation des appareils mobiles observée depuis des années, 2017 pourrait être l&rsquo;année où les utilisateurs mobiles atteignent le même niveau de conversion que les autres canaux, transformant le lèche-vitrine en acte d&rsquo;achat.</p>
<p>Articuler votre stratégie e-commerce autour de vos clients est clé. C&rsquo;est pourquoi il est essentiel de prendre en compte ces nouvelles tendances, notamment concernant les appareils mobiles, afin d’assurer la réussite de vos activités l’année prochaine et à long terme.</p>
<p>Découvrez plus en détail les tendances e-commerce du secteur de la mode en Europe, les indicateurs de performance et surtout les conseils pratiques dans le rapport d’étude « <a href="https://goo.gl/1hC5w0" target="_blank">Le baromètre du e-commerce de la mode &#8211; les tendances européennes en 2016</a> ». L’étude analyse les données issues de 241 millions de visites dans 700 boutiques de prêt-à-porter dans les pays scandinaves, en France, en Espagne, en Allemagne, et au Royaume-Uni.</p>
<p>Développez les performances de votre site grâce au module Nosto « La Solution de Personnalisation Complète pour PrestaShop ». Le module est déjà préinstallé et prêt à l&rsquo;emploi dans la solution PrestaShop. Profitez de <a href="http://addons.prestashop.com/fr/18349-nostotagging.html?utm_source=blogPS&amp;utm_campaign=nosto-mobile&amp;utm_content=fr" target="_blank">14 jours d&rsquo;essai gratuit</a> et lancez-vous dès aujourd&rsquo;hui !</p>
<p><a href="https://goo.gl/1hC5w0" target="_blank"><img class="alignnone size-full wp-image-20582" alt="cta_fashionrep" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/nosto-fr.png" width="600" height="283" /></a></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-limportance-du-mobile-les-boutiques-mode-prestashop/">[Nouveau rapport d’étude] L’importance du mobile pour les boutiques de mode PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-limportance-du-mobile-les-boutiques-mode-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 conseils pour faire du retour, un levier de croissance efficace</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-faire-du-retour-levier-croissance-efficace/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-faire-du-retour-levier-croissance-efficace/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 27 Sep 2016 08:32:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20574</guid>
		<description><![CDATA[<p>Le retour de marchandises constitue un enjeu majeur dans le e-commerce puisqu’il fait partie des principaux freins à l’achat en ligne de vos clients. Livrer rapidement ne suffit plus ! Vous devez désormais proposer une solution de retour simple à vos e-acheteurs et ce, afin de les rassurer et donc les inciter à concrétiser leur [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-faire-du-retour-levier-croissance-efficace/">4 conseils pour faire du retour, un levier de croissance efficace</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Le retour de marchandises constitue un enjeu majeur dans le e-commerce puisqu’il fait partie des principaux freins à l’achat en ligne de vos clients. Livrer rapidement ne suffit plus !<br />
<span id="more-20574"></span><br />
Vous devez désormais proposer une solution de retour simple à vos e-acheteurs et ce, afin de les rassurer et donc les inciter à concrétiser leur achat.</p>
<p>Votre politique de retour doit donc être envisagée dès le début puisqu’elle est un élément majeur dans la croissance de votre business !<br />
Dans cette vidéo, Léonore Dobbelaere, Directrice Marketing Offre Entreprise de Colissimo, vous livrera 4 conseils essentiels pour proposer une politique de retour performante !</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/r5P3R-TjX04?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&#038;utm_medium=article&#038;utm_campaign=youtube&#038;utm_content=colissimo"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-faire-du-retour-levier-croissance-efficace/">4 conseils pour faire du retour, un levier de croissance efficace</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-faire-du-retour-levier-croissance-efficace/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
